---
aid: 9025
zid: 5978
title: "【临高】关于建立环岛通信网的提议"
author: zhangyonng
date: 2011-10-10 07:58:51+07:00
lastmod: 2013-06-15 13:24:00+07:00
---

zhangyonng 于 2011-10-10 07:58:51 发表了：

**海南通信.jpg** _(72.24 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-10 07:50 上传

如图所示，此为穿越集团控制区重要保护地域，鉴于建立基层政权和工业建设需要，特申请在二五计划建立环岛通信网，如图所示标明处为通信节点，设立通信枢纽，设有线载波机和无线电台。枢纽间用架空明线连接，采用 12 路漏泄载波机和 3 路载波机并行使用，3 路为干线通信用，12 路为中间基层政权用。

---

zhangyonng 于 2011-10-10 07:59:16 发表了：

_本帖最后由 zhangyonng 于 2011-10-10 08:38 编辑_

一，环网的意义

1，鉴于穿越政权已初步控制全岛，需要将控制深化，这样通信联络的需求就迫在眉睫了，建立环岛通信网有助于完全控制基层，同时政权的深化，通信需求也日益增加，如工业部门和农业部门都需要与基层联系。

2，海南岛四面环海，敌人攻击方位多，同时岛中央山区地形复杂，不利于穿越，所以只能以环网方式解决。同时环网方式可以在一条线路被切断时通过环网另一端迅速恢复。

---

zhangyonng 于 2011-10-10 07:59:39 发表了：

_本帖最后由 zhangyonng 于 2011-10-10 08:52 编辑_

2，具体设备的设置

临高，琼州，昌化，万宁，三亚，莺歌海，各放 ZLD12 路漏泄载波机一台（A 端），沿环岛线路视情况下放话路，3 条音频话路必须接下条枢纽。

临高，琼州，昌化，万宁，三亚，莺歌海，长坡，长昌，各放简三载波机 A,B 端机各一台。在枢纽机房内由音频线路连接，

临高，琼州，昌化，万宁，三亚，莺歌海，长坡，长昌，各放纵横制交换机一台，设两条出局中继，一条有线，一条无线。局内电话线路分配由当地负责。

临高，琼州，昌化，万宁，三亚，莺歌海，长坡，长昌，各设无线电台一台。

---

zhangyonng 于 2011-10-10 08:00:03 发表了：

_本帖最后由 zhangyonng 于 2011-10-10 08:55 编辑_

3，人员配备

临高，琼州，昌化，万宁，三亚，莺歌海，长坡，长昌，各设电话所一个，由土著人员担任。同时派出人员设置通信枢纽主任一名（必须为穿越众，可以兼职）,培训负责由临高电信局负责。

---

短毛老爷 于 2011-10-10 10:28:22 发表了：

奴隶们的公路修到哪里，电话线就要架设到哪里

---

wdcyzh 于 2011-10-10 11:25:28 发表了：

为啥要等到二五啊，要力争朝夕啊，一五之内，搞定他们。

民政部门要发力啊。

没有一个强大的民政部门，工业化，强军计划都是空中楼阁。

---

熊猫潘 于 2011-10-10 11:51:15 发表了：

吃资源大户啊，估计要到二五才可以，而且化工和橡胶要跟上，要不然那么长的线缆用什么来做包裹绝缘？

总不能用油纸和皮革吧或者空心竹竿吧。

---

熊猫潘 于 2011-10-10 11:53:20 发表了：

电缆无铜，偷者砍头？

保护也是问题啊。

---

熊猫潘 于 2011-10-10 12:22:51 发表了：

> 熊猫潘 发表于 2011-10-10 11:51
>
> 吃资源大户啊，估计要到二五才可以，而且化工和橡胶要跟上，要不然那么长的线缆用什么来做包裹绝缘？
>
> 总 ...

用铁线真的大丈夫？还有铝，要电解才可以，能提供那么多电能吗？不如作为‘轻银’流通到其他地方换回物资。

---

海盗 于 2011-10-10 12:52:10 发表了：

同步建环岛铁路和电报线

---

isdily 于 2011-10-10 14:03:15 发表了：

> 短毛老爷 发表于 2011-10-10 10:28
>
> 奴隶们的公路修到哪里，电话线就要架设到哪里

按历史上说的情况，没有载波机的时候，美国已经能在各大城市之间架设有线长途电话了，但是通话质量极其糟糕（糟糕到啥程度没看到详细说明的材料）

当然 500 宅最好还是上载波机再考虑，这样通信质量好一些

---

isdily 于 2011-10-10 14:06:48 发表了：

> 熊猫潘 发表于 2011-10-10 12:22
>
> 用铁线真的大丈夫？还有铝，要电解才可以，能提供那么多电能吗？不如作为‘轻银’流通到其他地方换回物资 ...

铁线的有效通信距离短，但是可以用；有载波机之后更不用担心

历史上发明载波机之前，有线长途电话只能在美国各大城市之间传播；载波机出来后，传输距离一下子增加了 3 倍多，从而实现越洋（大西洋），貌似最长有 2000 公里？也就是说没有载波机之前，即便用铁线，满足琼州还是问题不大的，最大的问题在于铁铝银都是这个时代的稀罕物，要加以保护，否则偷的人很多的，历史上是有线架空电话和电报线跟着火车线走，便于日常巡线和保护

---

isdily 于 2011-10-10 14:11:54 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-10 12:52
>
> 同步建环岛铁路和电报线

建立环岛电报线后，因为铁路线未能同期完成，故刚开始通信维护工乃是添乘巡逻船进行巡逻，称之为“船巡”；后铁路全线开通，乘坐火车巡查称之为车巡，另外还要求府一级的传输巡查工每月需步行巡查，称之为“步巡”，海南省一级每季度进行一次全省检查，俗称钦差微服私访

---

zhangyonng 于 2011-10-10 14:18:25 发表了：

> 熊猫潘 发表于 2011-10-10 12:22
>
> 用铁线真的大丈夫？还有铝，要电解才可以，能提供那么多电能吗？不如作为‘轻银’流通到其他地方换回物资 ...

为了延长通信距离，实现远距离载波通信，需在线路上设置若干部增音机。在传输线路相同的情况下，通路越多，频率越高，则增音段越短。如架空明线 3 路载波电话系统的每个增音段长度为 260 公里，12 路的每个增音段长度 为 120 公里；小同轴电缆 300 路系统每个无人增音段的长度为 8.1 公里；1800 路的无人增音段的长度为 6.2 公里；3600 路的无人增音段的长度为 2 公里。载波电话增音机分为有人和无人增音机两种。无人增音机通常由放大器、均衡器、遥测振荡器和远供接收等装置组成。安装在地下人井中或直接埋设于地下。要求工作稳定可靠，结构简单。所需电源由有人值守增音机或终端机远距离供给，简称远供。有人增音机通常由放大器、均衡器、导频自动调节系统，以及监测、遥测、遥信和远供发送等装置组成。每隔若干部无人增音机，设置一部有人增音机，以便控制和监测辖区内的无人增音机。在大容量载波电话系统中,装置在终端站内的增音机,称为终端增音机，其性能和组成与有人增音机基本相同。

---

zhangyonng 于 2011-10-10 14:34:41 发表了：

> 熊猫潘 发表于 2011-10-10 12:22
>
> 用铁线真的大丈夫？还有铝，要电解才可以，能提供那么多电能吗？不如作为‘轻银’流通到其他地方换回物资 ...

实际最早的载波线路就是原来的电报线。

花费可以看中国最早的电报线的投资。

盛宣怀创办中国的电报业务，始于

1880 年在津沪之间架设电线。在他草

拟的《电报局招商章程》中，认为电报的创办，虽然是为了方便洋务和军务，

但出发点必须先利商务，有了商业利润，才能持久办下去。所以从创办开始，

他就非常注意摆好官股与商股的关系。自天津架设至上海的三千里电线，开

始的股本是官方垫支

20 万两，招集商股

10 万两，官股

10 年内不提利，利息

全部归商股，以支持商人投资者的利益。考虑到电报业的发展，中国还缺少

这方面的人才，所以在开始架设津沪电线的同时，他即在天津成立了电报学

堂，自己来培养人才

---

isdily 于 2011-10-10 20:36:30 发表了：

野狐，话说你我在临高都只能是发配去管线路的吧，到时候咱们密谋针对下管小灵通基站那几个吧

---

qeese 于 2011-10-11 00:56:50 发表了：

为什么不拉网线，在三亚的元老很久没下 A 片了。另外该建立邮政系统，随便建立邮件检查制度。

---

海盗 于 2011-10-11 01:16:51 发表了：

> isdily 发表于 2011-10-10 14:11
>
> 建立环岛电报线后，因为铁路线未能同期完成，故刚开始通信维护工乃是添乘巡逻船进行巡逻，称之为“船巡” ...

铁路修的确实会比较慢，不过我们可以先铺木轨，以后逐步升级

---

zhangyonng 于 2011-10-11 03:51:05 发表了：

实际在五指山建立微波站也是好选择！但是维护，支援会比这个消耗还大吧？

**补充内容 (2011-10-11 13:42):**

还有个缺点没说，如果这里被人破坏的话，全网中断

---

isdily 于 2011-10-11 11:44:50 发表了：

> zhangyonng 发表于 2011-10-11 03:51
>
> 实际在五指山建立微波站也是好选择！但是维护，支援会比这个消耗还大吧？

五指山要完全掌控这个地方后才能建设，不过如果不是要完成所有行政村覆盖，搞这个没必要吧

---

isdily 于 2011-10-11 12:28:04 发表了：

野狐，问题是，临高基于自己的力量分布，必然那是先环岛后向岛中心前进啊，在对通信网没太大要求前，没太大必要深入五指山这种长期计划里才能搞定的地方建设网孔网啊

---

isdily 于 2011-10-11 14:03:18 发表了：

我觉得二五到三五有环岛通信网足够了

---

茗夜雨 于 2011-10-11 14:15:29 发表了：

大明没无线电干扰，立个基站就能比现代覆盖远的多的距离，在几个重点地区立个基站就够用了

---

isdily 于 2011-10-11 16:32:27 发表了：

无线电基站跟有线比，主要是通信容量差距大，但是早期临高对通信容量需求不大，可以考虑把无线电基站放在驻军军营中，等环岛已经变成绿区，再大修铁路线和沿线的有线电话和电报网

---

isdily 于 2011-10-11 16:33:24 发表了：

五指山区我建议别急着搞，因为五指山区土匪的肃清速度没这么快，我觉得环岛的靖安比五指山要快得多

---

zhangyonng 于 2011-10-11 18:05:31 发表了：

> 茗夜雨 发表于 2011-10-11 14:15
>
> 大明没无线电干扰，立个基站就能比现代覆盖远的多的距离，在几个重点地区立个基站就够用了

重点地区之间呢？海南岛四面环海？你难道想建烽火驿站？？？从政治角度考虑，如果总在自己的地盘出现敌人的部队是很伤威信的。况且目标是把全岛变成绿区----，难道通信能不设置？

---

zhangyonng 于 2011-10-11 18:11:22 发表了：

**简三型载波机传输.jpg** _(27.06 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2011-10-11 18:08 上传

上海通信工厂根据铁道部电务局批复试制“短距离 12 路载波机技术方案”的要求，于 1982 年初试制出短距离 12 路载波设备 1 套，包括 A 端主机 1 台、6 路 B 端漏泄分机 1 台、6 路 B 端分机 1 台，安装在丹阳至常州区段运用。1983 年部电务局在肯定该设备效果的基础上，提出了改进和完善的要求，并同意工厂小批量生产。同年，工厂分两批生产出短距离 12 路载波机 16 套。第一批 5 套分别安装在通号公司至铁道部直属通信处、北京分局北京至原平线上、南京电务段丹阳至镇江区段。第二批 11 套分别供应上海局、北京局、部直属通信处、海南矿务局、大连发电厂等单位。翌年生产第三批计 39 套，主要供应沈阳、西安、济南、上海等铁路局使用。

铁道部于 1987 年在上海召开 ZLD 型电缆漏泄 12 路载波设备技术鉴定会，认为该设备可在传输线路中途分下话路，利用这套设备可以解决电气化或非电气化铁路电缆区段沿线车站使用自动电话问题，有利于加快铁路基层通信自动化和地区通信的改造与建设，是提高运输生产第一线通信能力行之有效的通信设备。1988 年荣获铁道部科技进步二等奖。

---

茗夜雨 于 2011-10-11 18:46:56 发表了：

> zhangyonng 发表于 2011-10-11 18:05
>
> 重点地区之间呢？海南岛四面环海？你难道想建烽火驿站？？？从政治角度考虑，如果总在自己的地盘出现敌人 ...

想当年重庆和南京地下党可是只靠小功率电台就能跟延安通电报，而同样功率的电台现在连跨省都未必能做到，你说现在的基站放到当年能扩展多远？重点地区之间都未必需要考虑覆盖问题，很可能就直接无缝覆盖了

---

isdily 于 2011-10-11 18:53:34 发表了：

绿区逐步搞网孔网是应该的，以现在的情况看，如果人才问题不解决，临高众不会太快进入大陆地区进行全面战争的

---

isdily 于 2011-10-11 18:59:51 发表了：

> 茗夜雨 发表于 2011-10-11 18:46
>
> 想当年重庆和南京地下党可是只靠小功率电台就能跟延安通电报，而同样功率的电台现在连跨省都未必能做到， ...

无限组网只能是初期快速建网方案，就长期而言，经济活动不能指望无线的，无线的能容纳的信息量太少，具体就是载波少，等临高二五完成后，岛内党政军事业单位和工厂遍地开花，用无线怎么都不够用的

---

zhangyonng 于 2011-10-11 19:22:14 发表了：

> 茗夜雨 发表于 2011-10-11 18:46
>
> 想当年重庆和南京地下党可是只靠小功率电台就能跟延安通电报，而同样功率的电台现在连跨省都未必能做到， ...

哥们频率不同-----

短波，长波，微波的区别你明白吗？？？

---

茗夜雨 于 2011-10-11 19:40:19 发表了：

> zhangyonng 发表于 2011-10-11 19:22
>
> 哥们频率不同-----
>
> 短波，长波，微波的区别你明白吗？？？

注意我之前拿来对比的同样频率的电台，当年干扰少的时候能做到延安通南京，而现在无线电信号多的时候都不能跨省。

即使是微波，拿到明朝的时候通讯范围那也是翻番的涨，而且基站必然上山头啊，地球曲线可以抵消很大一部分。

另外，澳宋在远距离通讯方面，用短波无线电台也暂时足够了，又不是天天煲电话粥。

近距离基站，远距离电台，等开大陆攻略的时候，再大规模铺电话线

---

usualjoy 于 2011-10-11 21:37:30 发表了：

_本帖最后由 usualjoy 于 2011-10-11 21:38 编辑_

没必要环岛，现阶段开始从临高向周边地区的几个据点建设电报电话网即可，未来再进行扩充，网络沿着铁路网规划线路建设即可。

倒是，接收大明的海南环岛驿路的时机已经到了，澳宋邮政局赶紧设立吧

---

zhangyonng 于 2011-10-11 22:06:02 发表了：

> usualjoy 发表于 2011-10-11 21:37
>
> 没必要环岛，现阶段开始从临高向周边地区的几个据点建设电报电话网即可，未来再进行扩充，网络沿着铁路网规 ...

哥们仔细看图吧？那几个居民点都铺上了，也就差不多环岛了

---

isdily 于 2011-10-11 22:08:36 发表了：

现在几个居民点铺上，就是无线环岛；将来经济发展了，造了铁路后再拉有线网环岛即可

---

海盗 于 2011-10-11 22:18:02 发表了：

先沿着官道把有线电报拉到詹州、澄迈、琼山，铁路沿着电报线修，肯定要慢一些

说实话我不主张修太多公路，咱们一没汽车，二没马车，三没罗马军团，光是些牛车，修公路有毛用，充其量把官道上的坑填一填也就是了，犯不上弄多少万立方米碎石子铺管道，咱又不是地中海式气候，铺上也管不了两三年

---

茗夜雨 于 2011-10-12 09:26:46 发表了：

_本帖最后由 茗夜雨 于 2011-10-12 09:30 编辑_

> hangyonng&nbsp;&nbsp;功率也一样？？？&nbsp;&nbsp;发表于 昨天 21:20

到底看懂我的帖子没有啊{:5_159:}

我从头到尾说的就是同功率同频率的电台，在三四十年代的时候能从南京到延安，拿到现在连跨省都做不到。

古代纯净的天空跟现在充满干扰的天空是不同的，同功率同频率的信号源，到古代覆盖范围至少是翻番的。

通過採用華為智慧擴展社區技術，突破 GSM 協議中 TA 的限制，在上下行最大允許路徑損耗滿足的情況下，最大覆蓋距離可達 120KM。

GSM 也允许特殊的稀路由状态下，将 8 个时隙合并为 4 个时隙，甚至 2 个时隙或 1 个时隙，此时，允许的小区覆盖半径最大可达 290Km。

古代没干扰的情况下，几个基站完全可以覆盖全岛外带香澳山

---

isdily 于 2011-10-12 09:47:58 发表了：

> 海盗 发表于 2011-10-11 22:18
>
> 先沿着官道把有线电报拉到詹州、澄迈、琼山，铁路沿着电报线修，肯定要慢一些
>
> 说实话我不主张修太多公路 ...

公路可以少修，但是铁路不能少，有铁路就有有线通信线路，这个没啥问题

---

isdily 于 2011-10-12 09:48:47 发表了：

特别是铁路连接的是临高重要的机关和工矿原料和制成品基地，必须用有线

---

isdily 于 2011-10-14 21:37:24 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2011-10-14 21:40 编辑_

临高到琼山是８２公里的样子，据说铁路一公里单线光是钢轨和紧固件啥的要７０～８０吨的钢材，那么修筑完这段不连路基的混凝土大致要６０００～７０００吨的样子？

---

isdily 于 2011-10-15 13:56:11 发表了：

刚刚重新翻田独开发的章节，才发现田独搞有线电报的时候居然是用木焦油浸泡过的木杆子，电报线是漆包线，——麻丝缠绕再刷生漆——败家子啊

---

sbzsnowtiger 于 2011-10-15 14:04:53 发表了：

> isdily 发表于 2011-10-15 13:56
>
> 刚刚重新翻田独开发的章节，才发现田独搞有线电报的时候居然是用木焦油浸泡过的木杆子，电报线是漆包线，— ...

这漆包线闭气效果如何？列车需要制动风管，可咱们没橡胶啊……我在琢磨杜仲胶生漆沥青之类做密封涂料，用麻布织管子。铁路制动风压是 6 个大气压

---

isdily 于 2011-10-15 14:13:29 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2011-10-15 14:04
>
> 这漆包线闭气效果如何？列车需要制动风管，可咱们没橡胶啊……我在琢磨杜仲胶生漆沥青之类做密封涂料，用 ...

印象里这玩意本朝８０年代还在用，具体效果就不太清楚了

仅就初期造的有线电话和电报线而言，完全不用考虑用漆包线，直接用铁线——没错，裸着的铁线过去就够了，反正不指着用５０年，很可能一个台风过来就得修一大片了

---

klause 于 2011-10-16 10:43:43 发表了：

_本帖最后由 klause 于 2011-10-16 10:44 编辑_

> 茗夜雨 发表于 2011-10-12 09:26
>
> 到底看懂我的帖子没有啊
>
> 我从头到尾说的就是同功率同频率的电台，在三四十年代的时候能从南京到 ...

现在小功率不能通联邻近省主要是 ham 很多没条件架设天线导致的，而且现在楼房林立效果相当于大家躲在山谷发报效果自然差了，如果天线架设的好通联全球的 QRP 例子也不少见。还有就是当年是用 CW 报通联现在多用 SSB，而 CW 在相同功率下通联距离远大于 SSB，绝非某人胡说八道的 SSB 通联距离强于 CW。

另外短波靠天吃饭，受天气和太阳活动制约稳定性不行，而且受传播机制制约也不是全波段全天可用的，还有其他如设备制造和通讯容量的一些制约，所以短波做骨干网是不可行的，只能作为辅助应急手段和移动手段。所以对有线通信要大力发展，只有有线和无线通信均衡发展才是正道。

---

bishu 于 2013-6-15 13:24:25 发表了：

何时修铁路啊

---
